《憤怒韓國》韓流背後的地獄真相

追韓星、煲韓劇，韓流令新生代興奮，但在糖衣背後，有另一番不為人知的地獄真相。《憤怒韓國》一書揭示的，就是一般人不知道的韓國真面目。

韓國的隱憂，對照亞洲其他地方如台灣、香港，令人有熟悉的感覺：經濟成果被財團掠奪，富者愈富，貧者愈貧，商界、財團控制經濟，還有文化、教育和媒體各個領域，造成社會結構的不公不義。韓國有五成人口活在貧窮線下，九成人根本儲不到錢。

這經濟結構令20至30多歲的年青人心灰，成為「三拋世代」（放棄戀愛、結婚、生子）和「多餘世代」，這才是韓國未來最大的隱憂。

作者是經濟學和金融學學者，前作《韓國資本主義》已提出拯救韓國經濟危機的方案。《憤怒韓國》則進一步闡述韓國在1997年金融風暴後貧富懸殊日益惡化，成為世界上貧富差距最嚴重國家之一，這表現在的經濟、社會及政治問題上。他針對「所得差距」和資產貧富差距、薪資和僱傭不平等、企業不均衡等現象，導致韓國的經濟崩盤危機問題，提出了解決方案。

書中雖赤裸裸地揭露韓國逐步走向地獄的種種殘酷現實，還附上大量供參考的圖表數據，但同時也堅信逆境中的一線曙光。作者認為，若想有自己嚮往的社會，應該由自己去建設，讓更多關心共同課題的人凝聚一起，一起參與和行動，如韓國成立了象徵新世代勞工運動的青年聯合會和兼職工會，針對舊世代的問題，開創全新的聯盟運動。

另外，改變現代社會的實質力量的最有效方案就是參與政治。年青人應站出來參政自救，挑戰既有的社會框架；而對於勇於投身政界的人，應給予支持。同時督促政府把對的事情做好。

韓國走過的路，值得香港參考，最終，經濟成長的果實應由全民共享，讓家庭或個人可以累積資本，創造階級流動的機會；這是國家與政府需正視的問題。

-支爆先定泡菜爆先？

9成人儲唔到錢係咪真?

韓國妓女文化

其實韓國發展妓院咪得囉
一條龍服務……先整，再訓練，然後出黎做

近幾年韓國近支那多
將支那個套透支下一代完美運用出來
命運將會同支那一樣

可以參考日本做雞文化

其實香港衰過佢
文中樣樣缺點香港都有，而偏偏無政治個優點

why not both?

韓國衰好多
利申同2個韓國人拍拖

基本上香港對佢地黎講係天堂

韓國女人一車車去外國做雞

屌諗到佢地竟然真係成功令總統下台
唉屌唔想講了算鳩數

換個另一個上台，咪又係財閥政治

泡仔見到依個post一定激死，見到啲港仔係到叫春

人地泡仔咪又係見到689落咗台

日本做雞先勁

我又唔介意多過av大國呀

日本女優正過韓國雞多多聲

泡菜狗又預備入黎咬人

資產主義貧富差距越來越大
但係同時派得越多福利又慢慢走向共產主義
人係有惰性嘅 共產主義又會慢慢變成資產主義
我哋根本做唔到啲乜嘢

瑞典同鄰國有板你睇

小市民可以點生存

作者認為，若想有自己嚮往的社會，應該由自己去建設，讓更多關心共同課題的人凝聚一起，一起參與和行動

話佢on9定點 我覺得佢講得好好